長短周+勞工假+38k vs 五日工+公眾假+29k

38k
29k

差成皮wo清
唔等錢開飯咪返份輕鬆d lo

係啊，不過29k有花紅，同埋相對假多啲。如果38k就無咩生活咁。

負皮!5日

定係38K最少做一年，推高cv個價再跳？

感覺上就係將假期換錢，5日感覺上係輕鬆啲，有時仲可以準時走。

38k係contract，唔知有幾長，但係1年都有既。

29k其實近排加咗少少，接近30k，做O&M，相對穩定

38K大假有幾多？

支持五日工
一星期六日根本非人生活
就算多皮幾都係咁話

38k有14日

30k有12 日

咁38k都輕鬆

我都同意，所以好糾結

係相對個公眾假無咁多，1年少咗10日左右，大假多返2日，長短周計返26日，總計少咗34日假。

仲有個重點係 29k ot無補水 仲要24小時on call無錢

38k得閒ot下一個月都可能40k
無家庭咪40k

返勞工假好痛苦

利申：返過，但我都會揀38k

幾歲、咩title

學其他巴打話齋，揀38k係因為要擦靚份cv
但你嗰兩樣工種唔同，好睇你嘅preference
不過你有alternative sat off已經好好
我之前係返足一至六whole day
得勞工假可以休息下，真係攰到仆街

25歲搵多啲錢好過啦

有冇女
有女38K
無女29K

下點解，法定假同公眾假期差5日姐

我同咩人都係咁講
20幾-30中都係博既階段
去到要專注多d喺家庭先揀份穩定又冇咁chur既工

你而家捱下拎38k
到30歲出頭就揀份50k輕鬆既（睇你嗰行應該有career path上）

我都覺有alternative sat off 已經好好多，啱啱計返，原來年收入都係差7萬左右。

我都認為搵多啲好，不過PROJECT又唔知可以做幾耐

單身

無詳細睇，啱啱睇返係差7日，計埋長短周，一共差31日

五日唔使講
返六日=比狗都唔屌

我都有咁諗過，不過出嚟做咗4年野已經開始覺得有啲攰。 我怕我之後上唔到

長短周有無得諗吓

單身番咁chur更加唔會有女
利申試過

咁你現時係咪返啲無咁chur o既工? 有女未?

一定係38k , 捱一年再轉份40k 以上既五日工

25歲 38k

38K VS 29k
數字上多九K
一年賺多108K
十萬銀
做多五年 三十歲就多五十幾萬

38k

你唔返請no pay leave 一日先無$1300

如果你一個月洗兩萬

就係儲 18K 同儲 9K嘅分別
足足儲多一倍

同你差唔多case
35k 返6日 13個月糧
29k 返5日 12個月糧
都係簡左35k個份 不過做到人都灰就真既

依樣要預左完左就比人雞
同埋title supervisor 高級好多

樓主讀咩科

呢個諗法未嘗不可

唔係應該長短周工=5.5日工咩?

近排加咗少少, 接近30K, 有1個月花紅

啱啱計過大概一年多70k左右

好似有啲道理喎，不過chur既話應該無咁易批

什麼類型工程

做工程邊到有長短周架
星期日有時都要返，仲要唔知有無得補返

俾我選選29k

咁樣計又真係差好多，我一個月最多都係5000~6000左右

係咪做樓主個行IT 都唔會有女嫁啦

咁你有無後悔揀咗嗰份?

工科

咁你返緊咩工?

樓主做咩點解一邊工程一邊IT咁大分別

即係洗 24 K

就係14K vs 5k 既分別

差不多多兩倍

一年儲 168K vs 60K

行頭咁細,唔好自爆啦

驚咩 又唔起核電站 可以細得去邊

其實都有d 不過都係個句
係窮呀 屌你個x

咁係咪會有仔

Contract工轉番perm有機會比人壓價
但就算壓價 減人工點都比加人工易
挨一年好過

壓力少啲果份

sorry，講到1999，應該話最多用5000~6000左右，計鬆啲當每個月用10000就，28000 vs 20000 分別

一定負皮
正皮係岩啲冇另一半嘅人

我去嗰行係特別啲

負評

好難比意見wor咁
工程種類唔同好大分別wor

咁你平時點平行返? 啲時間無曬朋友咁

IT狗也不屌

但十年後
一定係低人工既壓力大過高人工
跳左槽到你三十五就渣多一百萬係手

黃金期唔博 到你三十幾就一世清閒做廢中廢佬了

可唔可以講多少少CHING

洗得五千蚊一個月
證明你放假都無節目不如返工算

講真 一個月洗多九千蚊
你生活質素一定仲高啦

多假期唔代表生活質數高同識到女

38k係supervisor grade, 做完可以搵manager做吓

你係讀it 定工程
點解可以有兩個唔同範圍的工作？

有返d私人時間好d
錢搵唔晒

返5日啦屌

屋企到公司車程？

返5日
個人唔接受勞工假

哇你咁慳？唔洗俾家用又唔買野個d 人？

同埋壓力既野
你試過忙同多野做
個人會進步到可以處理到更多問題
人係越磨練越勁

加上你跳左38K 唔岩咪跳返落去29K囉

有位唔上 到你大個左 就覺得浪費青春
你呢個人工起步
3萬又好 4萬又好
始終都要諗買樓 同投資

就算唔做樓奴
儲得多錢 三十五歲渣住一百萬咪辭職半年環遊世界囉
work hard play hard 嘛

樓主 記住
上左位你想落返來都得
hea 多幾年 就唔會有人畀機會你

好多時講際遇既
壓力低唔一定學唔到野，有料醒目既一樣發到圍既

其實就算唔同工程都係做返嗰范o既，做開電去第二個工程都係做電，做開水都一樣

CHING有咩見解，分享下

差唔多，係附近，但環境肯定IT會好啲

如果淨係計假期唔計五日定六日，一年都係差7日姐，加返2日AL就差5日ONLY

返五日 返六日根本就冇生活

應該係人口過剩

做2年38k, 投資滾大錢，再去搵5day 40k

如果可以都無問題o既

做得38k 唔荒冇40k manager grade 做呀
返6日咁做得野

睇公司名，襯後生整靚cv先，除非諗住長做

生活啊
係生活啊
38k有錢冇命享

返得耐左直情人生得返工

除非你已經有家庭負擔啦
如果唔係五日啦

我個名啊

等錢洗就前者

ot 無錢 就唔止5日

後生一定係做高人工果份 而家唔搏幾時搏

捱一兩年之後轉有無機

做It可以準時走？

緊係前者 做一年先轉份舒服架啦

29k有冇機會升職？

多謝你o既意見

想知樓主點進修it
自己都想進修it
有無介紹

唔好令自己後悔 趁後生好氣好力
遲d大把時間hea
9k差好遠
呢個時勢返工只會睇錢

竟然想入無底深潭，其實都係出去讀course，讀多幾個

暫時嚟講想走o既欲望都相對大o既

38K for sure, 搵多成一萬蚊一個月
再拎住呢個CV就算再轉開價都易D

多一萬蚊儲又好, 投資又好, 鳩FING又好
已經差好撚遠

咁走啦

一定係 巴打趁後生有精力一定要搵多啲錢！ 信我！大家都加油！先苦後甜，仲無資格咁早練精學懶

都係o既,不過無咁多時間鳩fing

38K
將來搵工好嗌價
買樓又較容易過壓力測試

大不了咪做一段時間之後再搵第二份

近排我真係發覺我懶咗

睇嚟大家都比較想用假期換錢

唔洗比家用?

工時多唔代表忙

埋美注定要忙

*尾

*註定

你無錢嘅話連想搬出去自己住嘅自由都無
出面租間屋閒閒地過10K啦

如果已經有得住呢？係咪會唔同？

38 老底高啲再轉工

長短周我接受到 38k

做IT萬劫不復
50k都要諗諗

單身 後生 一定揀38k 仲要title 係supervisor

陣間又有it巴打入嚟質疑你邊有可能搵到咁多

其實你係咪鐘意第二份多d

睇嚟大部分人都係咁做

係阿，我都係見係長短周先係到諗

睇嚟巴打有啲野分享喎

咁都無辦法

睇你咩年紀
20-30係男人既黃金10年，有得博緊係博
一過咗30歲想博都有心無力

IT冇牌而且技術日新月異，經驗係唔值錢
做IT嘅40歲開始就會畀人當係死老野，學野慢，跟唔上時代
除咗小量升咗上管理層嘅人之外大部份IT人人工係不升反降
meanwhile其他行業嘅人大多數40歲嘅時候都上哂軌道，經驗愈多愈受新人/老闆尊敬

留意返40歲嘅時候成頭家等住你養
人地unun腳逗高人工work life balance放工陪仔女玩你就重係到為兩餐擔驚受怕

網上有好多好多文章講解中年IT人嘅辛酸
自己google後再諗清楚

樓主介唔介意留tg傾下
咁岩我又係煩緊工程同it兩樣選擇

點揾到呢啲工

我一定選人工高 人嘅心理普遍唔嘗試過就會後悔 到時你錯過咗 可能就一世做死it
轉咗人工高d 嘅工 日後叫價都高 惟一唔好係無life 但當你捱完 你就咩生活條件都容易得到

Btw 25歲揾咁多錢 真係勁到痴線

38k inspector應該唔係RSS既IOW
但都算幾好pay, 邊間client

你識programming?

咪玩啦係香港做IT

thx巴打

我都唔想架 毒撚無專長